不服務中共 最大網絡水軍遭封殺 付350元可發5,000個post

中共大力培植自己網絡「水軍」同時，全力打壓異己。新華社昨披露公安去年以來打擊「網絡水軍」成績時，特別揭露其中一支叫「三打哈」的網絡水軍內幕，指該水軍遍佈21省市，是內地最大利用網絡進行非法活動的集團。有評論直指，私人水軍不服務官方，故當局要殺一儆百。

報道指，「三打哈」網站2016年7月成立，屬內地大型水軍中介平台。網民在網站註冊成「僱主」發佈任務，就有水軍接單工作。水軍從事有償刪帖、誹謗攻擊、非法推廣等。遇到對僱主不利消息，水軍會當中介，利誘目標論壇版主或技術人員當內鬼刪帖。通常刪一帖索價300至500元人民幣（下同，約378至623港元）。

劉銳紹：當局殺一儆百
若無法利誘版主配合，水軍則在帖內發佈色情相片，令該帖「違規」，逼版主不得不自己刪帖。水軍亦收錢從事誹謗攻擊或非法推廣，透過時事熱話牽動網民情緒，造勢宣傳僱主；由於詆毀對手比宣傳自己更有效，助長水軍無所不用其極。

公安形容，只要有錢水軍甚麼都敢發，最低350元（436港元）可發5,000條短訊或帖子，內容敏感帖子收費更高。「三打哈」更掌握內地500萬條公民個人訊息，覆蓋全國多21個省分，能按目標特性發放訊息，務求最大成效。本案涉案金額上億元，最少200人被捕。

時事評論員劉銳紹對《蘋果》指，私人水軍「只服務客人不服務官方」，加上「三打哈」越做越大可能失控或造成混亂，今次是殺一儆百。不過官方也與網絡水軍合作，水軍不會完全被消滅，但可能收斂一段時間後故態復萌。自去年5月當局開展網絡水軍打擊行動以來，共拘捕200多人，關閉5000多個賬號、上萬個違規網站。

大家係咪要改口做「一毛黨」？

而家連五毛都冇

鬥爛市

已經可以AI 代替

一毛

原來我地叫打手，上面叫水軍

5毛=收呀爺錢

水軍=收任何人order做野

咁做官方5毛啦
做私家打手先得雞水咁多 仲要俾人冚檔

香港果啲淫賤聯青年軍月薪架

多勞多得先會成功，繼續努力

痴線原來五毛都無。。。。

連登個D到底點生存

控制唔到就要抹殺

唔係賤種都唔會做五毛

賤過屎